<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
To change this license header, choose License Headers in Project Properties.
To change this template file, choose Tools | Templates
and open the template in the editor.
-->


<Noticias>
    <Noticia>
        <titulo>La epidemia de VIH partió de Haití</titulo>
        <fecha>01-01-1969</fecha>
        <categoria>Noticias Internacionales</categoria>
        <link>http://www.elmundo.es/elmundosalud/2007/10/29/hepatitissida/1193687408.html</link>
        <cuerpo>De África a Haití, de Haití a Estados Unidos y de ahí al resto del mundo. Éstas fueron las primeras escalas que realizó el VIH antes de propagarse por todo el planeta e infectar a 40 millones de personas hasta la fecha. El rastro geográfico lo ha reconstruido un equipo de investigadores de EEUU, Reino Unido y Dinamarca, gracias al análisis genético de muestras de sangre almacenadas de los primeros pacientes seropositivos.</cuerpo>
        <tag>eeuu</tag>
        <tag>haiti</tag>
        <tag>sida</tag>
        <tag>vih</tag>
    </Noticia>
    <Noticia>
        <titulo>El hombre pisa la Luna</titulo>
        <fecha>21-07-1969</fecha>
        <categoria>Noticias Internacionales</categoria>
        <link>http://www.elmundo.es/especiales/2009/07/ciencia/llegada_hombre_luna_1969/12_magnificos/armstrong.html</link>
        <cuerpo>Aunque sumaba apenas 10 horas de vuelo espacial antes de embarcarse en el Apolo 11, el comandante Neil Armstrong era un veterano piloto militar curtido en mil batallas y la NASA sabía que podía confiar en él para dirigir la misión más importante de su Historia.</cuerpo>
        <tag>eeuu</tag>
        <tag>luna</tag>
        <tag>neil</tag>
        <tag>armstrong</tag>
    </Noticia>
    <Noticia>
        <titulo>Juan Carlos I es elegido sucesor a título de Rey</titulo>
        <fecha>22-07-1969</fecha>
        <categoria>Noticias Internacionales</categoria>
        <link>http://blogs.libertaddigital.com/almanaque-de-la-historia-de-espana/1969-juan-carlos-i-es-elegido-sucesor-a-titulo-de-rey-10020/</link>
        <cuerpo>El 22 de julio de 1969 el príncipe don Juan Carlos era designado por Franco como su sucesor en la Jefatura de Estado con título de Rey. Se terminaba así de deshojar la margarita que daba opciones a su primo, don Alfonso de Borbón-Dampierre. Remotas eran las opciones del legítimo candidato, don Juan de Borbón, y más aún las del aspirante carlista, Carlos Hugo de Borbón-Parma. El nombramiento de Juan Carlos daba cuerpo a la inconclusa Ley de Sucesión de 1947, en la que España se constituía en reino aun careciendo de un rey, figura a la que se aproximaba Franco como jefe de Estado.</cuerpo>
        <tag>españa</tag>
        <tag>juan</tag>
        <tag>carlos</tag>
        <tag>primero</tag>
        <tag>franco</tag>
        <tag>rey</tag>
    </Noticia>
</Noticias>
