<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
To change this license header, choose License Headers in Project Properties.
To change this template file, choose Tools | Templates
and open the template in the editor.
-->


<Noticias>
        <Noticia>
         <titulo>Muere el Papa Juan Pablo II</titulo>
         <fecha>02-04-2005</fecha>
         <categoria>Noticias Internacionales</categoria>
         <link>http://www.elmundo.es/elmundo/2005/04/01/sociedad/1112343824.html</link>
         <cuerpo>Juan Pablo II ha muerto a los 84 años en su habitación privada del Vaticano tras un progresivo deterioro de su salud. El Pontífice ha fallecido a las 21.37 horas, según ha confirmado el portavoz de la Santa Sede, Joaquín Navarro Valls. Su funeral se celebrará el miércoles 6 de abril en la Basílica de San Pedro.</cuerpo>
         <tag>vaticano</tag>
         <tag>papa</tag>
         <tag>juan</tag>
         <tag>pablo</tag>
     </Noticia>
     <Noticia>
         <titulo>Ratzinger, Benedicto XVI</titulo>
         <fecha>24-04-2005</fecha>
         <categoria>Noticias Internacionales</categoria>
         <link>http://www.elmundo.es/elmundo/2005/04/19/enespecial/1113928488.html</link>
         <cuerpo>El cardenal Joseph Ratzinger, de 78 años, es el sucesor de Juan Pablo II en el Vaticano. El purpurado alemán ha conseguido los votos necesarios para convertirse en el 265 Pontífice de la Iglesia católica tras un día y medio de deliberaciones del cónclave. Gobernará con el nombre de Benedicto XVI.</cuerpo>
         <tag>vaticano</tag>
         <tag>papa</tag>
         <tag>ratzinger</tag>
         <tag>benedicto</tag>
     </Noticia>
          <Noticia>
         <titulo>El Congreso aprueba la ley del matrimonio homosexual</titulo>
         <fecha>30-06-2005</fecha>
         <link>http://sociedad.elpais.com/sociedad/2005/06/30/actualidad/1120082402_850215.html</link>
         <categoria>Noticias Locales</categoria>
         <cuerpo>El Congreso de los Diputados ha aprobado definitivamente la modificación del Código Civil que permitirá contraer matrimonio a parejas del mismo sexo y que les otorga todos los derechos de las uniones heterosexuales, incluida la adopción. El texto ha recibido el apoyo de la mayoría absoluta de la Cámara, requisito indispensable para salvar el veto que el PP forzó en el Senado la semana pasada.</cuerpo>
         <tag>españa</tag>
         <tag>matrimonio</tag>
         <tag>homosexualidad</tag>
         <tag>gobierno</tag>
     </Noticia>
     <Noticia>
         <titulo>Cadena de explosiones en el centro de Londres</titulo>
         <fecha>07-07-2005</fecha>
         <categoria>Noticias Internacionales</categoria>
         <link>http://www.elmundo.es/elmundo/2005/07/07/internacional/1120725107.html</link>
         <cuerpo> Una cadena de explosiones ha sacudido varias estaciones de Metro y un autobús en el centro de Londres. La Policía ha confirmado la muerte de al menos dos personas. Estos incidentes se producen un día después de que la capital británica fuese elegida sede de los Juegos Olímpicos del 2012.</cuerpo>
         <tag>inglaterra</tag>
         <tag>londres</tag>
         <tag>terrorismo</tag>
         <tag>al-qaeda</tag>
     </Noticia>
</Noticias>
