<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
To change this license header, choose License Headers in Project Properties.
To change this template file, choose Tools | Templates
and open the template in the editor.
-->


<Noticias>
    <Noticia>
        <titulo>Bill Gates, de 19 años, y Paul Allen, de 22, fundan la sociedad Microsoft.</titulo>
        <fecha>04-04-1975</fecha>
        <categoria>Noticias Internacionales</categoria>
        <link>http://es.wikipedia.org/wiki/Microsoft</link>
        <tag>EEUU</tag>
        <tag>Informática</tag>
        <cuerpo>Microsoft Corporation (NASDAQ: MSFT) es una empresa multinacional de origen estadounidense, fundada el 4 de abril de 1975 por Bill Gates y Paul Allen. Dedicada al sector del software y el hardware, tiene su sede en Redmond, Washington, Estados Unidos.</cuerpo>
    </Noticia>
    <Noticia>
        <titulo>Concluye la guerra de Vietnam al anunciar el gobierno de Saigón su rendición incondicional a las fuerzas de Vietnam del Norte.</titulo>
        <fecha>30-04-1975</fecha>
        <categoria>Noticias Internacionales</categoria>
        <link>http://www.historiasiglo20.org/GLOS/vietnam.htm</link>
        <tag>EEUU</tag>
        <tag>Vietnam</tag>
        <tag>Guerra</tag>
        <cuerpo>La ofensiva final comunista tuvo lugar en la primavera de 1975. El 17 de abril, Phnom Penh cayó en manos de los Khmers Rojos y el 30 los comunistas tomaron Saigón. La guerra había terminado.</cuerpo>
    </Noticia>
    <Noticia>Muere el dictador español Francisco Franco</titulo>
        <fecha>20-11-1975</fecha>
        <categoria>Noticias Nacionales</categoria>
        <link>http://es.wikipedia.org/wiki/Francisco_Franco</link>
        <tag>España</tag>
        <tag>Política</tag>
        <cuerpo>El 15 de noviembre, Franco es operado por tercera y última vez, y el 18, el doctor Manuel Hidalgo Huerta anuncia que no volverá a intervernir al dictador, llegándole finalmente la muerte por choque séptico a las 4:20 horas del 20 de noviembre.</cuerpo>
    </Noticia>
    <Noticia>Se prolama Rey de España a Juan Carlos I</titulo>
        <fecha>22-11-1975</fecha>
        <categoria>Noticias Nacionales</categoria>
        <link>http://es.wikipedia.org/wiki/Juan_Carlos_I_de_Espa%C3%B1a</link>
        <tag>España</tag>
        <tag>Política</tag>
        <cuerpo>Fue proclamado el 22 de noviembre de 1975, tras la muerte de Francisco Franco, de acuerdo con la Ley de Sucesión en la Jefatura del Estado de 1947.</cuerpo>
    </Noticia>

</Noticias>
